---
aid: 9025
zid: 740665
title: "话说大家看看我这种装备特战队的防弹铠甲是否合理？"
author: jialu
date: 2018-03-01 15:50:28+07:00
lastmod: 2018-03-07 17:56:00+07:00
---

jialu 于 2018-3-1 15:50:28 发表了：

我没看到最新章节，只看到元老院给满洲人卖盔甲，盔甲类似欧洲的板甲。

首先需要确认的是，我构想的防弹盔甲主要帮助特战队抵御是：欧洲人的轻重型型火绳枪，钢弩。大明的鸟铳，三眼铳，杂式火门枪，复合弓，刀枪剑戟。满清的复合弓，骨朵等钝器。另外几大势力的火炮发射的霰弹。

根据我所知，欧洲骑士板甲做的厚是可以抵御重型火绳枪（要拿叉子架着用）的，但是那样很重，不适合特战队的小伙子们。这种板甲因远远重于元老院卖给满清的板甲。(不然皇满洲人一定吐槽太重，而且和满洲人原来双层甲没有优势。

因此防弹铠甲的主体采用卖给满清的板甲。这样可以不占用生产力。

当然这样的板甲对火绳枪枪击和钢弩防护不够好。

因此钢铁板甲内部还有防护层，这层防护层比较土豪，是用重重叠叠丝绸做的。

这种丝绸防弹衣上个世纪在欧洲出现过，根据我记忆，在纪录片里抵挡住了点 38 左轮近距离射击。可见防弹效果与现代美国轻型二级防弹衣衣差不多。黑火药动力弹丸，箭矢在击穿了板甲后变形和损失了大量动能，完全可以被挡下来。

并且优点是原料虽然不便宜，但是管够，而且加工比较容易，以元老院的能力完全可以制造。

当然要注意两点，一个是对丝绸防弹层的防蛀防霉防腐败，这可以运用各种胶来密封？另外就是勤检查，勤更换了。

当然即使挡下弹丸，部分动能还会传递到士兵身上，可能造成不利。

这一点上我认为可以借鉴俄军现代防弹衣，内部有大量缝制成大姨妈棒状的棉棒，弹丸动能被消耗在压缩棉棒上，作用在人身上的就少了。

总而言之，我这一套防弹铠甲一个“系统”算是三件套。

1：钢制板甲 2：丝绸防弹层 3，姨妈棒缓冲服。

可以根据威胁等级分别穿着。姨妈服可兼作军队棉衣。丝绸防弹层可单独穿在宽松的汉服便衣里，作为防止手铳和刀刺暗杀的防护服。特战队则穿全套。

这样的防弹铠甲系统不便宜，但是毕竟特战队持有现代武器，而且有过昂贵充分的训练，我觉得还是值的。

---

jialu 于 2018-3-1 15:55:09 发表了：

忘了说了，因为姨妈服的存在，对满清的骨朵类武器有一定防御力

。另外钢铁板甲对于冷兵器防御力不错，因此对于刀枪剑戟的防护很好。除非是遭受了欧洲骑士咯吱窝夹着骑枪的冲刺，不过我认为那样的话欧洲骑士会先被枪放倒。

火炮霰弹穿透力和单发火绳枪类似，应该也能防御。黑尔土造开花弹破片同样能防御。

---

繁华烬燃 于 2018-3-1 16:00:32 发表了：

特战队顶多穿个藤甲就行了，有那负重还不如多背些弹夹和给养……

---

wangyongsk 于 2018-3-1 16:00:32 发表了：

> jialu 发表于 2018-3-1 15:55
>
> 忘了说了，因为姨妈服的存在，对满清的骨朵类武器有一定防御力
>
> 。另外钢铁板甲对于冷兵器防御力不错，因此 ...

防护面积。。。。。。需要上头盔和防弹盾不？搞成 COD 里面拿机枪的无畏战士的状态？

---

lightino 于 2018-3-1 16:05:55 发表了：

枪的目的之一就是保持交战距离。首先保持火力强度和密度。

---

bulubuluxiaomox 于 2018-3-1 16:07:02 发表了：

记得看电影七武士里面，冷兵为主的小规模作战，穿的厚不如跑的快。所以作为火力加强的轻步兵，藤甲防磕碰+丝绸内衬才是最好。

---

jialu 于 2018-3-1 16:11:28 发表了：

> lightino 发表于 2018-3-1 16:05
>
> 枪的目的之一就是保持交战距离。首先保持火力强度和密度。

但是还是免不了中枪的事情，哪怕特侦队的武器性能好于土著。还有一些情况，武器射程优势没法发挥，比如攻入西班牙盖伦船的船舱，这时候防弹铠甲保命的作用就有了。另外临高之前还出现来访 VIP 遇刺的事件（记得好像欧洲国家大使的儿子？）丝绸防弹衣可以止损。

---

jialu 于 2018-3-1 16:12:44 发表了：

> wangyongsk 发表于 2018-3-1 16:00
>
> 防护面积。。。。。。需要上头盔和防弹盾不？搞成 COD 里面拿机枪的无畏战士的状态？
>
> ...

头盔需要，盾牌看情况配，比如攻入盖伦船船舱，可以持盾持手枪。

---

jialu 于 2018-3-1 16:15:29 发表了：

> bulubuluxiaomox 发表于 2018-3-1 16:07
>
> 记得看电影七武士里面，冷兵为主的小规模作战，穿的厚不如跑的快。所以作为火力加强的轻步兵，藤甲防磕碰+ ...

恩，藤甲也是个方向，而且藤甲还低调，反正丝绸内衬是模块化的嘛，根据任务选择最外层铠甲。

---

wangyongsk 于 2018-3-1 16:17:53 发表了：

> jialu 发表于 2018-3-1 16:12
>
> 头盔需要，盾牌看情况配，比如攻入盖伦船船舱，可以持盾持手枪。

我的想法是面对当时的冷热兵器混杂的情况，有没有必要去搞全身防护，四肢受伤也很麻烦。

毕竟不了解的当时的火力密度及交战规则距离等。。。。。

---

jialu 于 2018-3-1 16:19:58 发表了：

> 繁华烬燃 发表于 2018-3-1 16:00
>
> 特战队顶多穿个藤甲就行了，有那负重还不如多背些弹夹和给养……

板甲死重量在那，的确在负重上是个问题。但是满清能做到穿双层铁甲利用马匹机动，特战队应该也是可以的。权衡了现代子弹喂出来的队员死亡和可能丢失现代武器的损失与增大负重来看，防弹铠甲还是有一定必要的。

---

悲天怜人瓦里斯 于 2018-3-1 16:22:53 发表了：

特侦队应该防止自己被大部队发现

---

jialu 于 2018-3-1 16:24:09 发表了：

> 悲天怜人瓦里斯 发表于 2018-3-1 16:22
>
> 特侦队应该防止自己被大部队发现

目前来看也有保护元老的职责和主动进攻的职责，完全放冷枪什么的太理想了。

---

jialu 于 2018-3-1 16:26:39 发表了：

> wangyongsk 发表于 2018-3-1 16:17
>
> 我的想法是面对当时的冷热兵器混杂的情况，有没有必要去搞全身防护，四肢受伤也很麻烦。
>
> 毕竟不了解的当 ...

欧洲那种半身甲吧，我也对那时候情况不了解，但是明军，满清，欧洲人都披甲说明披甲还是有好处的，否则谁没事穿个几公斤

---

wangyongsk 于 2018-3-1 16:28:49 发表了：

> jialu 发表于 2018-3-1 16:26
>
> 欧洲那种半身甲吧，我也对那时候情况不了解，但是明军，满清，欧洲人都披甲说明披甲还是有好处的，否则谁 ...

楼主可以写同人，搞搞军用，警用，特种用途（特种作战、特勤保护等等）的防护装备开发贴啊。

---

jialu 于 2018-3-1 16:31:34 发表了：

> wangyongsk 发表于 2018-3-1 16:28
>
> 楼主可以写同人，搞搞军用，警用，特种用途（特种作战、特勤保护等等）的防护装备开发贴啊。
>
> ...

嘿嘿正有此意，不过其他有小说在码字，有空了再写

---

繁华烬燃 于 2018-3-1 17:07:05 发表了：

特战队在不同情况下，是有不同装备配置的，你说到 突入盖伦船 任务，最好就换上强攻套装

护卫 VIP 就 换上守护套装

敌后斩首&nbsp;&nbsp;就&nbsp;&nbsp;换上潜伏套装

敌前侦查&nbsp;&nbsp;就&nbsp;&nbsp;换上 侦查套装

装备不能一套适用全部任务的，虽然有部分装备是适应更多情况的

---

鲜烈之龙 于 2018-3-1 17:25:01 发表了：

大刀还能砍过霰弹枪加手榴弹 CQB?

---

浪不静 于 2018-3-1 17:28:20 发表了：

丝绸是非常容易变质的！

---

悲天怜人瓦里斯 于 2018-3-1 17:46:48 发表了：

> jialu 发表于 2018-3-1 16:24
>
> 目前来看也有保护元老的职责和主动进攻的职责，完全放冷枪什么的太理想了。
>
> ...

收集情报、制造混乱、阻断对方的侦查、反小股部队，可以做的事情很多呢

---

jialu 于 2018-3-2 11:57:14 发表了：

> 繁华烬燃 发表于 2018-3-1 17:07
>
> 特战队在不同情况下，是有不同装备配置的，你说到 突入盖伦船 任务，最好就换上强攻套装
>
> 护卫 VIP 就 换上 ...

没错所以模块化比较合理。我这个防弹铠甲就是三件套，看情况穿嘛。另外藤甲也可以作为三件套里一个选项。看了 cctv 藤甲纪录片发现这种藤甲对于冷兵器防御还不错，就是碰到火烧。。。。临高可以改进下制作防火藤甲。另外私以为板甲观赏性还可以，可以镀银作为普通部队和元老阅兵时候使用。

---

jialu 于 2018-3-2 12:05:15 发表了：

> 鲜烈之龙 发表于 2018-3-1 17:25
>
> 大刀还能砍过霰弹枪加手榴弹 CQB?

大萌和欧洲人火器还是有的，CQB 交换比不可能是 0:100，特侦队很难做到每次无伤。特侦队作为现代子弹喂出来的部队，还是能保命就保命。

---

鲜烈之龙 于 2018-3-2 12:19:04 发表了：

> jialu 发表于 2018-3-2 12:05
>
> 大萌和欧洲人火器还是有的，CQB 交换比不可能是 0:100，特侦队很难做到每次无伤。特侦队作为现代子弹喂出来 ...

能打死对方就别留活口.

能远战就别近战.

人命比子弹值钱.

近身战最好还是招募高级炮灰吧.

---

liutom2 于 2018-3-2 14:19:24 发表了：

直接把二战大毛家的突击工兵胸甲砸两套出来就是了

---

yylyyn 于 2018-3-2 14:36:50 发表了：

来人，上重甲兵！

随手扔着氯气手雷，拿着加特林（全自动步枪 cos），身穿陶瓷装甲戴着防毒面具的重甲兵绝对是旧势力的梦魇

---

Scat 于 2018-3-2 16:38:44 发表了：

拿着 20 世纪的武器要是到了要用甲保命的地步，也就没命可保了

---

kirbylynx 于 2018-3-2 17:02:57 发表了：

量产凯夫拉的话，有原料和工艺上的瓶颈么？很是好奇……

---

TrollMierda 于 2018-3-2 17:18:01 发表了：

不要半身甲，特战队装甲最主要的作用不应该是防止肉搏，而是抵抗流矢和冷枪，增强作战效能

所以就和现代 plate carrier 一样，前后胸部分是一小块钢板，藏在类似 gambeson 的亚麻织物背心或外套下面，用来防止铅弹命中钢板后碎片飞溅，外加能抵抗轻度的刺割。还有铁质头盔，设计的好一点比如何现代防弹盔一样能四点式悬挂，防止枪弹挡住但是盔变形严重人还是死了，或者直接把脖子折断了。

不知道临高特战队的迷彩和其他携行具都是什么水平。说实在的，感觉如果是全副武装的现代轻步兵不携带任何重武器，对中世纪或者文艺复兴时期的军队来说也是天神一样的水平，真正能造成伤亡的得是在近距离接触的时候对方突然翻脸

---

cc52333 于 2018-3-2 17:32:58 发表了：

重点防护就行了。全身披挂，有什么特殊情况差不多。

---

Scat 于 2018-3-2 18:22:49 发表了：

> kirbylynx 发表于 2018-3-2 17:02
>
> 量产凯夫拉的话，有原料和工艺上的瓶颈么？很是好奇……

中国能造核潜艇的时候还造不了凯夫拉

---

kirbylynx 于 2018-3-2 18:45:00 发表了：

> Scat 发表于 2018-3-2 18:22
>
> 中国能造核潜艇的时候还造不了凯夫拉

造不了可能是硬件上的问题，也可能是软件上的问题。

软件也就是知识上的问题，我视为万能的元老院已经都解决了，我想知道的是硬件也就是原料和工艺上的问题。

---

Scat 于 2018-3-2 18:49:21 发表了：

> kirbylynx 发表于 2018-3-2 18:45
>
> 造不了可能是硬件上的问题，也可能是软件上的问题。
>
> 软件也就是知识上的问题，我视为万能的元老院已经都 ...

你自己去百度一下比较好

---

米兰铁神蜗壳 于 2018-3-5 15:13:05 发表了：

五百废还是派人回本时空到浙江立泰采购几百套 4 级防弹插板算了

---

yurikhan 于 2018-3-5 15:24:18 发表了：

**20541381.jpg** _(25.01 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2018-3-5 15:23 上传

搞个这咋样？~

---

thomasyoung 于 2018-3-6 12:31:26 发表了：

> lightino 发表于 2018-3-1 16:05
>
> 枪的目的之一就是保持交战距离。首先保持火力强度和密度。

1911 配发的起因就是保持交战距离不是单方面的事情。

---

thomasyoung 于 2018-3-6 12:37:42 发表了：

> 悲天怜人瓦里斯 发表于 2018-3-1 16:22
>
> 特侦队应该防止自己被大部队发现

战斗机飞行员应该防止自己被击中。所以零式不需要装甲钢板和自密封油箱。

---

thomasyoung 于 2018-3-6 12:40:40 发表了：

> 鲜烈之龙 发表于 2018-3-2 12:19
>
> 能打死对方就别留活口.
>
> 能远战就别近战.
>
> 人命比子弹值钱.

1911 为什么成为米国大兵信赖的武器？

---

chocore 于 2018-3-6 13:01:19 发表了：

特侦队算了，前线掷弹兵需要

---

wwz45 于 2018-3-6 13:22:38 发表了：

一般情况下，让特侦队去执行正面攻击敌野战部队或者工事的行为非蠢即坏。特侦队不被人发现才是坠吼滴。非需要甲的话也是特事特办。比如强奸盖伦船那次。元老院虽然普及栓动步枪和马克沁比较困难。小规模装备特侦队还是没问题的。有了这些玩意就算是刚正面，也不需要甲，多装点子弹是王道。护卫元老的话有护卫总局训练专职内卫。比如柳正的的欧巴马。

---

ぱるる大好き！ 于 2018-3-6 13:32:05 发表了：

> thomasyoung 发表于 2018-3-6 12:40
>
> 1911 为什么成为米国大兵信赖的武器？

也就只有美国人会喜欢。45ACP 这种奇葩弹药了

---

NuteGunray 于 2018-3-6 14:27:50 发表了：

不值得搞

临高特种部队的概念领先于时代，武器本身也相当超前，你的护具企划在材质没有达到武器的技术水平之前并不适合特种部队。如果可以降级配给一般部队，比如掷弹兵、未来可能的胸甲骑兵乃至辖区武警部队，那还是很有价值的。

---

ak7452m 于 2018-3-6 15:34:56 发表了：

> NuteGunray 发表于 2018-3-6 14:27
>
> 不值得搞
>
> 临高特种部队的概念领先于时代，武器本身也相当超前，你的护具企划在材质没有达到武器的技术水平 ...

可以搞下，就当是特战装备，不大规模列装。现代 SWAT 照样有穿锁子甲，既然大明以冷兵器为主，强攻性质的战斗，当然要有针对性防护。

---

cc52333 于 2018-3-6 15:57:40 发表了：

> kirbylynx 发表于 2018-3-2 17:02
>
> 量产凯夫拉的话，有原料和工艺上的瓶颈么？很是好奇……

寿命不行又怕水，价格又贵，旧时空都不便宜。而且一旦有损伤又不像金属的很多时候钣金一下又能用了。

简直就是用导弹打拿长矛的

---

cc52333 于 2018-3-6 15:59:49 发表了：

> NuteGunray 发表于 2018-3-6 14:27
>
> 不值得搞
>
> 临高特种部队的概念领先于时代，武器本身也相当超前，你的护具企划在材质没有达到武器的技术水平 ...

搞还是值得搞的，但是太复杂了就傻了。弄点护板防要害足够了。

---

jialu 于 2018-3-7 09:24:27 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-3-6 13:32
>
> 也就只有美国人会喜欢。45ACP 这种奇葩弹药了

点 45 用在手枪上的确是平衡性不好的武器，特别对于上个世纪体质普遍不好的东亚人来说，自卫队和台湾军队都是不太待见点四五的。貌似只有菲律宾的然比较喜欢这种

---

jialu 于 2018-3-7 09:27:17 发表了：

> NuteGunray 发表于 2018-3-6 14:27
>
> 不值得搞
>
> 临高特种部队的概念领先于时代，武器本身也相当超前，你的护具企划在材质没有达到武器的技术水平 ...

我看了一战纪录片发现战壕里德军重机枪兵防弹胸甲的披甲率不低。即使二战时苏联突击工兵也装备了防弹胸甲。所以我觉进入火器时代后，铠甲并没有完全被淘汰，而是以另一种形式出现了。

---

jialu 于 2018-3-7 09:31:06 发表了：

> wwz45 发表于 2018-3-6 13:22
>
> 一般情况下，让特侦队去执行正面攻击敌野战部队或者工事的行为非蠢即坏。特侦队不被人发现才是坠吼滴。非需 ...

我记不太清盖伦船那几章了，貌似西班牙人拿滑膛小炮在船舱里用霰弹轰击？那样的话就算拿着拉栓和马可欣也是死伤一片吧？如果披甲外加防弹盾伤亡可以小点。，说不定还能趁着小炮重新装填来次反击

---

jialu 于 2018-3-7 09:32:32 发表了：

> yurikhan 发表于 2018-3-5 15:24
>
> 搞个这咋样？~

这个不昭和。站起来没有防护，不能猪突一番！

---

jialu 于 2018-3-7 09:39:21 发表了：

> kirbylynx 发表于 2018-3-2 18:45
>
> 造不了可能是硬件上的问题，也可能是软件上的问题。
>
> 软件也就是知识上的问题，我视为万能的元老院已经都 ...

凯夫拉背后是巨大的工业化工体系，那可是上世纪 60 年代的太空科技。元老院撑死也就利用本时空材料小规模制造。至多只是变成元老私人专用护甲。

---

NuteGunray 于 2018-3-7 09:51:46 发表了：

> jialu 发表于 2018-3-7 09:27
>
> 我看了一战纪录片发现战壕里德军重机枪兵防弹胸甲的披甲率不低。即使二战时苏联突击工兵也装备了防弹胸甲 ...

就你说的这两个兵种，一个是要在敌军火力覆盖的情况下稳住己方火力点，一个是要在敌军火力阻吓的情况下攻坚敌方火力点。明代火力如何我就不说了，首先临高特战队肯定不需要应对这两种情况，其次特战队严格来讲是执行特殊任务的步兵，机动性、隐蔽性的需求高于防御性。所以我上面也补充了，你这个铠甲只适合那几个兵种，但不适合特战队。

---

ぱるる大好き！ 于 2018-3-7 13:58:30 发表了：

> jialu 发表于 2018-3-7 09:24
>
> 点 45 用在手枪上的确是平衡性不好的武器，特别对于上个世纪体质普遍不好的东亚人来说，自卫队和台湾军队都 ...

本来就是为了屠杀菲律宾人才开发的这款手枪弹

---

wwz45 于 2018-3-7 17:56:18 发表了：

> jialu 发表于 2018-3-7 09:31
>
> 我记不太清盖伦船那几章了，貌似西班牙人拿滑膛小炮在船舱里用霰弹轰击？那样的话就算拿着拉栓和马可欣也 ...

机关枪和打字机压制到船舱里面直接灌氯气屠杀了。 特侦队本来就不适合执行这种骑脸肉搏的战斗。脏活完全可以交给战斗工兵。不被发现是特侦队行动的最高准则。真要是跟人拿喷子骑脸互搏，那全身得包严实了。脸也要护住，加个铁面罩。

---
